
\chapter{Introduction}

\begin{Abstract}
    \begin{changemargin}{2cm}{2cm}
    Dans ce premier chapitre, je ferai un survol historique de la physique unidimensionnelles pour motiver la recherche de ce mémoire. Si vous souhaitez avoir une introduction plus complète du domaine de recherche je conseille.... Ensuite, j'introduirai la problématique de ce mémoire pour ensuite enchaîner sur les différents morceaux du modèle de ce mémoire. Enfin, je ferai une première résolution du problème en utilisant la méthode de champ moyen pour donner une première intuition du modèle et pour justifer l'arrivé du prochain chapitre.
    \end{changemargin}
\end{Abstract}


\section{Histoire des matériaux unidimensionnels}
Commençons notre histoire en 1911 au Pays-Bas (Bien qu'on puisse toujours commencer plus tôt), Avec Onnes qui mesure pour la première fois une résistance électrique nulle dans le mercure (Hg). Ceci est la première mesure d'une nouvelle phase.
\section{Contexte}
\section{Modèle Su-Schrieffer-Heeger (SSH)}
Le modèle Su-Schreiffer-Heigger apparaît pour la première fois en 1980 \cite{su_soliton_1980} pour tenter des résultats expérimentaux sur des molécules organiques de polyacétylène \cite{goldberg_electron_1979}. Alors, ils imaginent un modèle où l'on permet un déplacement entre-eux des paires de carbone et hydrogène. 
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{tikzpicture}
        \draw[thick] (-6,0) -- (6,0);
        \draw[thick, dashed] (-7,0) -- (-6,0);
        \draw[thick, dashed] (6,0) -- (7,0);
        \foreach \i in {-6,-4,2,4,6}{
        \draw[thick] (\i,0) -- (\i,{(-1)^(\i/2)});
        \draw[fill = green!50] (\i,0) circle [radius = 0.3cm] node{$C$};
        \draw[fill = violet!50] (\i,{(-1)^(\i/2)}) circle [radius = 0.3cm] node{$H$};
        }
        \draw[thick] (-1.6,0) -- (-1.6,-1);
        \draw[thick] (-0.4,0) -- (-0.4,1);
        \draw[fill = green!50] (-1.6,0) circle [radius = 0.3cm] node{$C$};
        \draw[fill = violet!50] (-1.6,{-1}) circle [radius = 0.3cm] node{$H$};
        \draw[fill = green!50] (-0.4,0) circle [radius = 0.3cm] node{$C$};
        \draw[fill = violet!50] (-0.4,{1}) circle [radius = 0.3cm] node{$H$};
        \draw[thick,<->](-6,-1.5) -- (-4,-1.5) node[pos = 0.5,below]{$a$};
        \draw (0,-0.2) --(0,0.2); 
        \draw (-2,-0.2) --(-2,0.2); 
        \draw[thick,->](0,-0.5) --(-0.4,-0.5) node[pos = 0.3,below]{$u_n$};
        \draw[thick,->](-2,0.5) --(-1.6,0.5) node[pos = 0.7,above]{$u_{n-1}$};
    \end{tikzpicture}
    \caption{Déformation du système représentant l'interaction des phonons du modèle SSH d'une molécule de polyacétilène. Le terme $u_n$ (un champ scalaire) représente la déformation de la paire d'atome par rapport à sa position d'équilibre}
\end{figure}
Ce modèle ne s'applique pas uniquement au polyacétylène, on peut représenter ce modèle par n'importe quelle chaîne de molécules où les molécules oscillent entre-elles. Dans ce cas, on représente une molécule par un site du réseau et on modélise les phonons intermoléculaires, petit par rapport à la distance entre les sites, par des oscillateurs harmoniques. On peut représenter ce modèle avec le hamiltonien suivant où $t_{n,n+1}$ est le terme de saut d'électrons et $u_n$ la déviation du site par rapport à sa position d'équilibre.
\begin{align}
    H_{SSH} = -\sum_{\sigma,n} t_{n,n+1} \qty(c^\dagger_{n,\sigma}c_{n+1,\sigma} + c^\dagger_{n+1,\sigma}c_{n,\sigma} ) + \frac{1}{2}\sum_{n} \kappa (u_{n+1}-u_n)^2 + \frac{M}{2}\sum_n \dot{u}^2_n
\end{align}
Aussi, on pose la masse et la constant $\kappa$ comme uniforme (Symétrie de translation).  Par la suite, le mouvement des sites imposent une variation de la variable $t_{n,n+1}$, on pose alors une correction linéaire.
\begin{align}
    t_{n,n+1} \approx t_0 + t'(u_{n+1} - u_n)
\end{align}
Cette correction linéaire permet d'inclure une interaction entre les phonons et les électrons. Donc,
\begin{align}
    H_{SSH} = -\sum_{\sigma,n} (t_0 + t'(u_{n+1} - u_n))\qty(c^\dagger_{n,\sigma}c_{n+1,\sigma} + c^\dagger_{n+1,\sigma}c_{n,\sigma} )+ \frac{1}{2}\sum_{n} \kappa (u_{n+1}-u_n)^2 + \frac{M}{2}\sum_n \dot{u}^2_n
\end{align}
Maintenant, on fait une tranformation de Fourier et on utilise les définitions suivante pour les opérateurs bosoniques qui permettrons de retrouver une forme similaire à un oscillateur harmonique quantique.
\begin{align*}
    u_{n} =  \frac{1}{\sqrt{N}}\sum_{q}u_q e^{iqnd}\qquad\dot{u}_{n} =  \frac{1}{\sqrt{N}}\sum_{q}p_q e^{iqnd}\qquad  c_{n,\sigma} = \frac{1}{\sqrt{V}}\sum_k c_{k,\sigma} e^{iknd}\\
\end{align*}
\begin{align*}
    u_q = \sqrt{\frac{1}{2M\omega(q)}}\qty(b_{q,b}+b^\dagger_{-q,b})\qquad p_q =\sqrt{\frac{M\omega(q)}{2}}\qty(b_{q,b}^\dagger-b_{-q,b})\\
\end{align*}
On tombe sur l'hamiltonien suivant.
\begin{align}
    H_{SSH} = \underbrace{\sum_{k,\sigma}\epsilon(k)c_{k\sigma}^\dagger c_{k\sigma} + \sum_{\sigma,k,q}\frac{g(k,q)}{\sqrt{N}} c^\dagger_{k+q,\sigma}c_{k,\sigma}(b_q+b^\dagger_{-q})}_{H_e} + \underbrace{\sum_q\omega(q)\qty(b^\dagger_qb_q+\frac{1}{2})}_{H_{ph}^0}
\end{align}
où
\begin{align}
    \epsilon(k) &= -2t_0\cos(kd)\\
    g(k,q) &= \frac{-4it'\cos(\left[k+\frac{q}{2}\right]d)\sin\qty(\frac{qd}{2})}{\sqrt{2M\omega(q)}}\\
    \omega(q) &= -\sqrt{\frac{4\kappa}{M}} \sin\qty(\frac{qd}{2})
\end{align}
Avec $\epsilon(k)$ la relation de dispersion des électrons, $\omega(q)$ celle des phonons et la constante $g(k,q)$ représente la constante de couplage électron-phonon. 
\section{Modèle d'Holstein (ou Cristal Moléculaire)}
D'un autre côté, rien ne nous empêche d'imaginer des oscillations à même le "site", c'est à dire l'existence de phonons intramoléculaires. Ce modèle a été introduit par Holstein en 1959 lorsqu'il tentait d'étudier le mouvement des polarons(une quasiparticule formé d'un électron localisé avec une déformation du réseau)\cite{holstein_studies_1959}. Si on reprend l'exemple du polyacétilène, on peut représenter ces phonons comme des vibrations entre les atomes d'hydrogène et l'atome de carbone auquel ils sont liés. 
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{tikzpicture}
        \draw[thick] (-6,0) -- (6,0);
        \draw[thick, dashed] (-7,0) -- (-6,0);
        \draw[thick, dashed] (6,0) -- (7,0);
        \foreach \i in {-6,-4,2,4,6}{
        \draw[thick] (\i,0) -- (\i,{(-1)^(\i/2)});
        \draw[fill = green!50] (\i,0) circle [radius = 0.3cm] node{$C$};
        \draw[fill = violet!50] (\i,{(-1)^(\i/2)}) circle [radius = 0.3cm] node{$H$};
        }
        \draw[thick] (-2,0) -- (-2,-0.7);
        \draw[thick] (0,0) -- (0,1.4);
        \draw[fill = green!50] (-2,0) circle [radius = 0.3cm] node{$C$};
        \draw[fill = violet!50] (-2,-0.7) circle [radius = 0.3cm] node{$H$};
        \draw[fill = green!50] (-0,0) circle [radius = 0.3cm] node{$C$};
        \draw[fill = violet!50] (-0,1.4) circle [radius = 0.3cm] node{$H$};
        \draw[thick,<->](-6,-1.5) -- (-4,-1.5) node[pos = 0.5,below]{$a$};
        \draw (0.2,1) --(-0.2,1); 
        \draw (-2.2,-1.01) --(-1.8,-1.01); 
        \draw[thick,->](0.5,1) --(0.5,1.4) node[pos = 0.3,right]{$\phi_n$};
        \draw[thick,->](-2.5,-1)--(-2.5,-0.7) node[pos = 0.7,left]{$\phi_{n-1}$};
    \end{tikzpicture}
    \caption{Déformation du système représentant l'interaction des phonons du modèle d'Holstein. Le terme $\phi_n$ (un champ scalaire) représente la déformation de la paire d'atome par rapport à sa position d'équilibre}
\end{figure}
Contrairement au modèle précédent, ce type de phonon n'induit pas un déplacement des sites du réseau mais plutôt une variatiton de la densité électronique "à l'intérieur" des sites, d'où leur nom: intramoléculaire. On représente ce type de phonon avec un opérateur $n_{i,\sigma} = c^\dagger_{i,\sigma}$
\begin{align}
    H_{CM} =-t\sum_{n,\sigma} c^\dagger_{n,\sigma}c_{n+1,\sigma} + c^\dagger_{n+1,\sigma}c_{n,\sigma}  + \lambda\sum_n\phi_n c^\dagger_{n,\sigma}c_{n,\sigma} + \frac{1}{2}\kappa^{M}\sum_n\phi_n^2 + \sum_n\frac{M\dot{\phi}_n^2}{2}
\end{align}
On applique une transformation de Fourier sur les différents opérateurs
\begin{align*}
    \begin{align*}
        \phi_{n} =  \frac{1}{\sqrt{N}}\sum_{q}u_q e^{iqnd}\qquad\dot{\phi}_{n} =  \frac{1}{\sqrt{N}}\sum_{q}p_q e^{iqnd}\qquad  c_{n,\sigma} = \frac{1}{\sqrt{V}}\sum_k c_{k,\sigma} e^{iknd}\\
    \end{align*}
    \begin{align*}
        x_q = \sqrt{\frac{1}{2M\omega(q)}}\qty(b_{q,s}+b^\dagger_{-q,s})\qquad p_q =\sqrt{\frac{M\omega(q)}{2}}\qty(b_{q,s}^\dagger-b_{-q,s})\\
    \end{align*}
\end{align*}
\section{Champ Moyen}
coucou, les copains
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{tikzpicture}
        \draw[->,thick] (-2,0)--(4,0) node[below, pos = 0.95]{$\lambda_{cm}$};
        \draw[->,thick] (0,-2)--(0,4)  node[left, pos = 0.95]{$\lambda_{ssh}$};
        \draw[thick,red] (0,0) -- (4,4) node[ right, pos = 1]{$g_3 = 0$};
        \node at (1.5,3) {BOW(SDW)};
        \node at (3,1) {CDW - SS(BOW)};
    \end{tikzpicture}
    \caption{Test de figure}
    \label{ttest}
\end{figure}
Ensuite, je fais un test de référence de figures \ref{ttest}. je continue les tests
